【打死唔搬】兩姊妹愛梅窩棄市區工作 開店賣炸雞髀街坊叫好

記者來到梅窩一間小食店，店主兩姊妹自小於大嶼山長大、嫁到梅窩十多年又從未住過市區。家姐歐陽詩敏跟我分享市區人對離島居民生活的疑問時，沒好氣地說：「我不明白這麼多年都會有人問梅窩有無麥當勞、惠康同7仔，以為我們資源好缺乏，其實這裏通通都有！只是想買對波鞋同名牌衣物，就真的沒有了。」妹妹歐陽詩慧附和說：「我以前在銅鑼灣返工，同事聽到我住梅窩就問我點返工？咁遠？車到不到？其實我返工比住上水、元朗的同事更快，只是他們住新界，我就相隔個海同島罷了。」上年歐陽姐妹先後辭去市區的工作，在梅窩村內經營了小食店，賣的小吃並不太特別，不過是車仔麵、燒賣腸粉和炸雞髀之類，卻正是梅窩街坊欠缺的。炸雞髀是招牌貨，用自家調製的炸粉即叫即生炸，需時20分鐘， 吃下去皮薄香脆不油膩，十分好吃。

父親離世 為母有寄託
小店人手有限，賣清後就收舖，朝8經營至下午4時，一來方便兩姐妹照顧家庭，二來不希望來幫手的媽媽辛苦。原來開舖的其中一個原因是爸爸離世後，想讓媽媽有一個寄託。兩姊妹異口同聲說：「爸爸因病突然離世，當時開舖是希望媽媽不要獨留家中，望住四道牆胡思亂想。」開舖後，媽媽有個聚腳點，生活亦有所寄託。現時兩姐妹非常享受梅窩的生活，從未打算搬出市區。可能有人會說市區的資源較豐富，師資亦較良好，對小朋友將來發展更好，兩孩之母的家姐說子女不喜歡人煙稠密的市區，可是梅窩沒有中學，兒子日後也要到市區上學；妹妹則說小朋友長大後，一家不會搬離梅窩，因為不想小朋友為讀書而失去親近梅窩大自然的機會。

食到居屋條水仲走咩

遲啲肯定多好多人

係

獨市生意仲會走咩

起埋居屋

佢開埋夜晚啦

放工返屋企前買隻脾做餸

或食個車仔麵又得

特登入梅窩食